<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Pesquisa de Campo</title><link href="http://pesquisadecampo.com/" rel="alternate"></link><link href="http://pesquisadecampo.com/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pesquisadecampo.com/</id><updated>2017-07-11T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Sejam bem-vindos</title><link href="http://pesquisadecampo.com/sejam-bem-vindos.html" rel="alternate"></link><published>2017-07-11T00:00:00-03:00</published><updated>2017-07-11T00:00:00-03:00</updated><author><name>Bruno Marques</name></author><id>tag:pesquisadecampo.com,2017-07-11:/sejam-bem-vindos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bem-vindos ao &lt;strong&gt;Pesquisa de Campo&lt;/strong&gt;. Meu nome é Bruno Marques, sou estudante de mestrado e minha dissertação é sobre o uso de dados de partidas de futebol para extrair alguns padrões de jogo interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O futebol sempre foi um jogo que abraçou subjetividades: aquele erro de arbitragem, a garra dos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bem-vindos ao &lt;strong&gt;Pesquisa de Campo&lt;/strong&gt;. Meu nome é Bruno Marques, sou estudante de mestrado e minha dissertação é sobre o uso de dados de partidas de futebol para extrair alguns padrões de jogo interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O futebol sempre foi um jogo que abraçou subjetividades: aquele erro de arbitragem, a garra dos jogadores sendo maior que o talento adversário, a soma das partes superando o todo, a discussão sobre jogo bonito ou jogo eficiente e aquele monte de coisa que a gente adora discutir no grupo do WhatsApp ou ouvir no rádio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas quando é que o senso comum está certo? Quando ele deixa de ser um tema de conversas divertidas e vira uma convicção que - você jura! - é o motivo pelo qual o teimoso do seu treinador levou seu time a outra derrota?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu objetivo aqui é analisar o que dá certo, o que dá errado, e como o papel de cada jogador se traduz em informação. Começando com as finalizações do Brasileirão deste ano, graças aos parceiros da &lt;a href="http://www.stratagem.co/"&gt;Stratagem&lt;/a&gt; que gentilmente me fornecem os dados necessários pra isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, sintam-se a vontade enquanto eu vou trazendo algumas coisas interessantes pra vocês. &lt;s&gt;Ou não.&lt;/s&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Com direito a recado" src="http://pesquisadecampo.com/images/educado.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;</content></entry></feed>